\documentclass[a4paper, 12pt,dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{luacode}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{cancel}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{yhmath}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{arydshln}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{2}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Cercles, disques et segments}
	\fancyhead[R]{Leçon}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \LARGE}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{1}

\chapter{\LARGE{Cercles, disques et segments}}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Utilisation de la règle et du compas.
	\item Savoir tracer des segments et des cercles.
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Être capable de tracer un segment, d'en donner sa longueur et de trouver son milieu.
	\item Être capable de tracer un cercle connaissant son rayon ou son diamètre.
	\item Connaître le vocabulaire associé à un cercle.
	\item Être capable de comprendre et de suivre un programme de construction.
\end{itemize}}~~

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur quelle(s) figure(s) a-t-on représenté correctement le segment [AB] ? & Figure 1 & Figure 2 & Figure 3 &1,%2
Pour tracer un cercle$\text{,}$ on utilise \ldots  & une règle. & un compas. & une équerre. &2,%
On est sûr que les points A$\text{,}$ B et C sont alignés sur la(les) figure(s) \ldots  & Figure 4 & Figure 5 & Figure 6 &3,
Sur la figure 7 $\text{,}$ on a tracé le cercle de centre O et de \ldots & rayon 5 cm. & rayon 10 cm.  & diamètre 10 cm. &1%3
}
\\
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		A=u*(1,2);
		B=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		\end{Geometrie}
		\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,2);
		trace segment(A,C);
		trace segment(C,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1.5,3);
		A=u*(4,1.7);
		C=u*(2,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,1.45);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,3u)}]
		pair A,B,C ;
		B=u*(0.5,0.5);
		A=u*(1,1);
		C=u*(2,2);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.lft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 6}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,B ;
		O=u*(2,2);
		B=u*(4,2);
		trace cercles(O,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(O,B);
		label.lft(btex O etex,O);
		label.urt(btex B etex,B);
		trace segment(O,B);
		trace appelation(O,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 7}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{center}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Les segments}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
La distance entre deux points $A$ et $B$ est la longueur du segment d'extrémités $A$ et $B$.\\
On note ce segment avec des crochets : $[AB]$ et sa longueur sans crochets : $AB$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\textbf{\underline{Exemple}}\\
Le segment $[AB]$ mesure $\Lg{6}$. On note : $AB = \Lg{6}$. Autrement dit, la distance entre les points $A$ et $B$ est de $\Lg{6}$.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		A=u*(1,1);
		B-A=u*(6,0);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex 6 cm etex);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Codage}}, coltitle=black]
	Sur une figure, on utilise un codage (un ou plusieurs petits traits) pour indiquer que deux segments possèdent la même longueur.\\\\
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,1);
		B-A=u*(3,0);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{3} etex);
		label.top(btex A etex,A);
		label.rt(btex B etex,B);
		C=rotation(A,B,-45);
		trace segment(C,B);
		trace marquesegment(C,B);
		trace Codelongueur(A,B,C,B,2);
		label.top(btex C etex,C);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		Les segments $[AB]$ et $[BC]$ possèdent tous les deux le même codage. Cela veut donc dire qu'ils ont la même longueur.\\
		On peut donc en déduire que : $BC = AB = \Lg{3}$.
	\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Le milieu d'un segment est un point qui appartient à ce segment et qui se trouve à la même distance de ces deux extrémités.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	$I$ est le milieu du segment $[TV]$.\\
	Donc : $IT =IV = TV : 2 = 6,3 : 2 = 3,15$\\
	La longueur $TI$ vaut $\Lg{3.15}$.\\
	\\
	On peut aussi utiliser les symboles $\in$ (appartient à) et $\notin$ (n'appartient pas à) :	$I \in [TV]$ et $A \notin [TV]$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,T,I,V;
		A=u*(5,5);
		T=u*(1,5);
		V=u*(7,3);
		trace segment(T,V);
		I=milieu(T,V);
		trace segment(T,I);
		marque_p:="croix";
		pointe(A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(T,V);
		trace marquesegment(T,I);
		trace Codelongueur(T,I,I,V,2);
		trace appelation(T,V,-3mm,btex \Lg{6.3} etex);
		label.top(btex T etex,T);
		label.lrt(btex V etex,V);
		label.top(btex I etex,I);
		label.top(btex A etex,A);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\\

\color{Green}
\section{Les cercles}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définitions \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d+1)}}}, coltitle=black]
	O désigne un point et $r$ est un nombre positif.
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le cercle de centre $O$ et de rayon $r$ est l'ensemble des points situés à la même distance $r$ du point $O$.
		\item Le disque de centre $O$ et de rayon $r$ est l'ensemble des points situés à une distance du point $O$ inférieure ou égale à $r$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+2
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Sur la figure ci-contre est tracé le cercle de centre $O$ et de rayon $r$.\\
	Les segments $[OA]$ et $[OB]$ sont deux rayons de ce cercle. Donc : $OA = OB = r$.\\\\
	Les points $A$, $B$ et $C$ appartiennent au disque de centre $O$ et de rayon $r$.\\
	Les points $A$ et $B$ appartiennent aussi au cercle de centre $O$ et de rayon $r$.\\
	Le point $D$ n'appartient ni au disque ni au cercle.
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,O;
		O=u*(3,3);
		A=u*(3.5,5.5);
		trace cercles(O,A);
		B=rotation(O,A,60);
		C=u*(2,2);
		D=u*(5.5,1);
		marque_p:="croix";
		trace segment(O,A);
		trace segment(O,B);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(O,A,O,B,2);
		pointe(A, O, C, D, B);
		trace appelation(O,A,-3mm,btex $r$ etex);
		label.lft(btex O etex,O);
		label.top(btex A etex,A);
		label.rt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.top(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=white, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Vocabulaire}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(3,3);
		D=u*(3.5,5.5);
		trace cercles(A,D);
		B=rotation(D,A,-120);
		C=rotation(D,A,75);
		E=rotation(C,A,65);
		F=rotation(C,A,-115);
		marque_p:="croix";
		trace arccercle(D,C,A) withcolor (green);
		trace segment(A,B) dashed evenly;
		trace segment(C,D) withcolor (blue);
		trace segment(E,F) withcolor (red);
		pointe(A, B,C,D,E, F);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		label.lft(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.llft(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex,F);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le point $A$ est appelé le \textbf{centre} du cercle.
		\item Les segments \color{blue}$[CD]$\color{black}\,et \color{red}$[EF]$\color{black}\, sont appelés \textbf{corde}.
		\item Le segment $[AB]$ est appelé \textbf{rayon} du cercle.
		\item Le segment \color{red}$[EF]$\color{black}\, est un \textbf{diamètre} du cercle. $EF = AB \times 2$.
		\item Un \color{Green}arc de cercle\color{black}\,est une portion de cercle délimité par deux points du cercle (ici $C$ et $D$). On le note : $\wideparen{CD}$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\end{tcolorbox}


\color{Green}
\section{Reporter une longueur}
\color{black}
Pour reporter des longueurs, le compas est l'outil essentiel. \\
\\

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Sur la figure ci-dessous, la longueur $AB$ a été reportée plusieurs fois à partir du point $C$. Les arcs de cercle rouges représentent les traits de construction réalisés au compas.\\
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C, D, E, F;
		A=u*(1,3);
		B=u*(3,3);
		C=u*(4,2);
		D=u*(6,2);
		E=u*(8,2);
		F=u*(10,2);
		marque_p:="croix";
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(A,B);
		trace segment(C,D);
		trace segment(D,E);
		trace segment(E,F);
		trace compas(C,D,1);
		trace marquesegment(A,B);
		trace coupdecompas(C,D,10) withcolor (red);
		trace coupdecompas(D,E,10) withcolor (red);
		trace coupdecompas(E,F,10) withcolor (red);
		trace Codelongueur(A,B,C,D,D,E,E,F,2);
		pointe(C);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.urt(btex B etex,B);
		label.bot(btex C etex,C);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\newpage
\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\vspace{-0.5cm}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure$5\text{,}$ on peut dire que : & $ED=\num{5.5}$ cm & $ED=\num{2.5}$ cm & $CD = \num{5.5} cm$  &2,%3
Sur la figure $1\text{,}$ les points $A\text{, }B\text{, }C \text{ et } D$ sont alignés. On peut affirmer que \ldots & $D \in [AB]$ & $C \notin [BD]$ & $D \in [AC]$ &1,%2
Le point $O$ est le milieu du segment $[RI]$ sur la(les) figure(s) \ldots & Figure $2$ &  Figure $3$ &  Figure $4$ &1,%
$\mathscr{C}$ est un cercle de centre $O$ et de rayon $\num{2.5}$ cm. Les points $A\text{, } H \text{ et } E$ sont des points de ce cercle et $A\text{, } O \text{ et } E$ sont alignés. On peut affirmer que : & $[OH]$ est un rayon de $\mathscr{C}$. & $[AE]$ est un diamètre de $\mathscr{C}$. & $O \in \mathscr{C}$ & 1,%2
En utilisant les informations données à la question $4\text{, }$on peut affirmer que :  & $OA = \num{2.5}$ cm & $OH < \num{2.5}$ cm & $AE = 5$ cm &1%3
}
\\
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,4.5u)}]
		pair A,B, C, D ;
		A=u*(1,0.25);
		B=u*(6,1.5);
		C=u*(2.5,0.625);
		D=u*(4.25,1.0625);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.ulft(btex C etex,C);
		label.ulft(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		I=u*(3,1);
		trace segment(R,I);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,I);
		O=milieu(R,I);
		pointe(O);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.urt(btex I etex,I);
		label.top(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		trace segment(R,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,O);
		I=milieu(R,O);
		pointe(I);
		trace Codelongueur(R,I,I,O,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.top(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		I=rotation(R,O,45);
		trace segment(R,O);
		trace segment(R,I);
		trace segment(I,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(R,O);
		trace marquesegment(I,O);
		trace marquesegment(R,I);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.lft(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6u)}]
		pair C,E,D;
		C=u*(1,5);
		E=u*(3.7,3.65);
		D=u*(5.9,2.55);
		trace segment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace regle(C,D,1);
		trace marquesegment(E,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace marquesegment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		label.urt(btex C etex,C);
		label.urt(btex E etex,E);
		label.urt(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
\end{center}
\vspace{-0.8cm}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser une règle pour tracer des segments et mesurer leur longueur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver ou d'identifier le milieu d'un segment. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   $5$ à $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de tracer un cercle avec mon compas connaissant son centre et son rayon. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir les cercles et les disques.  & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $12$ à $14$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Sur quelle(s) figure(s) a-t-on représenté correctement le segment [AB] ? & Figure 1 & \cellcolor{cyan!20} Figure 2 & Figure 3 &1,%2
Pour tracer un cercle$\text{,}$ on utilise \ldots  & une règle. & un compas. & une équerre. &2,%
On est sûr que les points A$\text{,}$ B et C sont alignés sur la(les) figure(s) \ldots  & Figure 4 & Figure 5 & Figure 6 &3,
Sur la figure 7 $\text{,}$ on a tracé le cercle de centre O et de \ldots & rayon 5 cm. & rayon 10 cm.  &  \cellcolor{cyan!20}diamètre 10 cm. &1%3
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Sur la figure $5\text{,}$ on peut dire que : & $ED=\num{5.5}$ cm & $ED=\num{2.5}$ cm &\cellcolor{cyan!20}$CD = \num{5.5}$ cm. &2,%3
Sur la figure $1\text{,}$ les points $A\text{, }B\text{, }C \text{ et } D$ sont alignés. On peut affirmer que \ldots & $D \in [AB]$ & \cellcolor{cyan!20}$C \notin [BD]$ & $D \in [AC]$ &1,%2
Le point $O$ est le milieu du segment $[RI]$ sur la(les) figure(s) \ldots & \cellcolor{cyan!20}Figure $2$ &  Figure $3$ &  Figure $4$ &1,%
$\mathscr{C}$ est un cercle de centre $O$ et de rayon $\num{2.5}$ cm. Les points $A\text{, } H \text{ et } E$ sont des points de ce cercle et $A\text{, } O \text{ et } E$ sont alignés. On peut affirmer que : & $[OH]$ est un rayon de $\mathscr{C}$. & \cellcolor{cyan!20}$[AE]$ est un diamètre de $\mathscr{C}$. & $O \in \mathscr{C}$ & 1,%2
En utilisant les informations données à la question $4\text{, }$on peut affirmer que :  & $OA = \num{2.5}$ cm. & $OH < \num{2.5}$ cm &\cellcolor{cyan!20} $AE = 5$ cm. &1%3
}
\\
\normalsize{}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\setcounter{page}{1}
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Huge}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{1}
\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=2
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Utilisation \pointilles[8cm]
	\item Savoir tracer \pointilles[8cm]
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Être capable \pointilles[8cm]
	\item Être capable \pointilles[8cm]
	\item Connaître\pointilles[8cm]
	\item Être capable \pointilles[8cm]
\end{itemize}}~~

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur quelle(s) figure(s) a-t-on représenté correctement le segment [AB] ? & Figure 1 & Figure 2 & Figure 3 &1,%2
Pour tracer un cercle$\text{,}$ on utilise \ldots  & une règle. & un compas. & une équerre. &2,%
On est sûr que les points A$\text{,}$ B et C sont alignés sur la(les) figure(s) \ldots  & Figure 4 & Figure 5 & Figure 6 &3,
Sur la figure 7 $\text{,}$ on a tracé le cercle de centre O et de \ldots & rayon 5 cm. & rayon 10 cm.  & diamètre 10 cm. &1%3
}
\\
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		A=u*(1,2);
		B=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		\end{Geometrie}
		\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,2);
		trace segment(A,C);
		trace segment(C,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1.5,3);
		A=u*(4,1.7);
		C=u*(2,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,1.45);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,3u)}]
		pair A,B,C ;
		B=u*(0.5,0.5);
		A=u*(1,1);
		C=u*(2,2);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.lft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 6}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,B ;
		O=u*(2,2);
		B=u*(4,2);
		trace cercles(O,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(O,B);
		label.lft(btex O etex,O);
		label.urt(btex B etex,B);
		trace segment(O,B);
		trace appelation(O,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 7}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{center}

\color{Green}
\section{Les \pointilles[8cm]}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
La\pointilles[15.5cm]\\
\pointilles[16cm]\\
On note \pointilles[14.5cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Le segment $[AB]$ mesure $\Lg{6}$. On note : \pointilles[3cm]. Autrement dit, \pointilles[4cm]\\
\pointilles[17cm]
\\
\\
\\
\\
\\

\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Codage}}, coltitle=black]
	Sur une figure, \pointilles[13cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\\
	\\
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,1);
		B-A=u*(3,0);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \Lg{3} etex);
		label.top(btex A etex,A);
		label.rt(btex B etex,B);
		C=rotation(A,B,-45);
		trace segment(C,B);
		trace marquesegment(C,B);
		trace Codelongueur(A,B,C,B,2);
		label.top(btex C etex,C);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		\pointilles[9.5cm]\\
		\pointilles[9.5cm]\\
		\pointilles[9.5cm]\\
		\pointilles[9.5cm]\\
		\pointilles[9.5cm]\\
		\pointilles[9.5cm]
	\end{minipage}
\end{tcolorbox}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Le \pointilles[5cm] d'un segment est un \pointilles[5cm] qui \pointilles[10cm] et qui se trouve à la \pointilles[7cm] de ces deux \pointilles[5cm].
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	$I$ est \pointilles[7cm].\\
	Donc : \pointilles[7cm]\\
	La \pointilles[7.5cm].\\
	\\
	On peut aussi utiliser les symboles \pointilles[4cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Le \pointilles[5cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définitions \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d+1)}}}, coltitle=black]
	O désigne un point et $r$ est un nombre positif.
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le \pointilles[7cm] et de \pointilles[5cm] est l'ensemble des \pointilles[7cm] à la même\pointilles[7cm] du point O.
		\item Le \pointilles[7cm] et de \pointilles[5cm] est l'ensemble des \pointilles[7cm] à une \pointilles[5cm] du point O \pointilles[10cm].
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+2
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Sur la figure ci-contre est tracé le \pointilles[7cm] et de \pointilles[5cm].\\
	Les segments \pointilles[2cm] et \pointilles[2cm] sont deux \pointilles[5cm] de ce cercle. Donc : $OA = \pointilles[2cm] = \pointilles[2cm]$.\\\\
	On peut dire que les points \pointilles[5cm] appartiennent au \pointilles[7cm] et de\pointilles[5cm].\\
	Les points A et B appartiennent également au \pointilles[7cm] et de \pointilles[5cm].\\
	Le point D n'appartient \pointilles[10cm].
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
~~\\\\
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=white, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Vocabulaire}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\color{white}test
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item Le point A est appelé le \pointilles[7cm].
			\item Le \color{blue}segment [CD]\color{black}\,est appelé une \pointilles[5cm].
			\item Le segment [AB] est appelé \pointilles[7cm].
			\item Le \color{red}segment [EF]\color{black}\, est un \pointilles[7cm]. $\displaystyle EF = \pointilles[3cm]$.
			\item Un \color{Green}arc de cercle\color{black}\,\,\,est une \pointilles[7cm] délimité par \pointilles[7cm] du cercle (ici C et D). On le note : \pointilles[3cm].
		\end{itemize}
	\end{minipage}
\end{tcolorbox}


\color{Green}
\section{Reporter une longueur}
\color{black}\vspace{-0.3cm}
Pour reporter des longueurs, le \pointilles[10cm].\\
\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
Sur la figure ci-dessous, la longueur $AB$ a été reportée plusieurs fois à partir du point $C$. Les arcs de cercle rouges représentent les traits de construction réalisés au compas.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C, D, E, F;
		A=u*(1,3);
		B=u*(3,3);
		C=u*(4,2);
		D=u*(6,2);
		E=u*(8,2);
		F=u*(10,2);
		marque_p:="croix";
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(A,B);
		trace segment(C,D);
		trace segment(D,E);
		trace segment(E,F);
		trace compas(C,D,1);
		trace marquesegment(A,B);
		trace coupdecompas(C,D,10) withcolor (red);
		trace coupdecompas(D,E,10) withcolor (red);
		trace coupdecompas(E,F,10) withcolor (red);
		trace Codelongueur(A,B,C,D,D,E,E,F,2);
		pointe(C);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.urt(btex B etex,B);
		label.bot(btex C etex,C);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\vspace{-0.5cm}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure$5\text{,}$ on peut dire que : & $ED=\num{5.5}$ cm & $ED=\num{2.5}$ cm & $CD = \num{5.5} cm$  &2,%3
Sur la figure $1\text{,}$ les points $A\text{, }B\text{, }C \text{ et } D$ sont alignés. On peut affirmer que \ldots & $D \in [AB]$ & $C \notin [BD]$ & $D \in [AC]$ &1,%2
Le point $O$ est le milieu du segment $[RI]$ sur la(les) figure(s) \ldots & Figure $2$ &  Figure $3$ &  Figure $4$ &1,%
$\mathscr{C}$ est un cercle de centre $O$ et de rayon $\num{2.5}$ cm. Les points $A\text{, } H \text{ et } E$ sont des points de ce cercle et $A\text{, } O \text{ et } E$ sont alignés. On peut affirmer que : & $[OH]$ est un rayon de $\mathscr{C}$. & $[AE]$ est un diamètre de $\mathscr{C}$. & $O \in \mathscr{C}$ & 1,%2
En utilisant les informations données à la question $4\text{, }$on peut affirmer que :  & $OA = \num{2.5}$ cm & $OH < \num{2.5}$ cm & $AE = 5$ cm &1%3
}
\\
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,4.5u)}]
		pair A,B, C, D ;
		A=u*(1,0.25);
		B=u*(6,1.5);
		C=u*(2.5,0.625);
		D=u*(4.25,1.0625);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.ulft(btex C etex,C);
		label.ulft(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		I=u*(3,1);
		trace segment(R,I);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,I);
		O=milieu(R,I);
		pointe(O);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.urt(btex I etex,I);
		label.top(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		trace segment(R,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,O);
		I=milieu(R,O);
		pointe(I);
		trace Codelongueur(R,I,I,O,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.top(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		I=rotation(R,O,45);
		trace segment(R,O);
		trace segment(R,I);
		trace segment(I,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(R,O);
		trace marquesegment(I,O);
		trace marquesegment(R,I);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.lft(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6u)}]
		pair C,E,D;
		C=u*(1,5);
		E=u*(3.7,3.65);
		D=u*(5.9,2.55);
		trace segment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace regle(C,D,1);
		trace marquesegment(E,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace marquesegment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		label.urt(btex C etex,C);
		label.urt(btex E etex,E);
		label.urt(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
\end{center}
\normalsize{}
\vspace{-0.8cm}
\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser une règle pour tracer des segments et mesurer leur longueur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver ou d'identifier le milieu d'un segment. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   $5$ à $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de tracer un cercle avec mon compas connaissant son centre et son rayon. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir les cercles et les disques.  & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $12$ à $14$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage \footnotesize{}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur quelle(s) figure(s) a-t-on représenté correctement le segment [AB] ? & Figure 1 & Figure 2 & Figure 3 &1,%2
Pour tracer un cercle$\text{,}$ on utilise \ldots  & une règle. & un compas. & une équerre. &2,%
On est sûr que les points A$\text{,}$ B et C sont alignés sur la(les) figure(s) \ldots  & Figure 4 & Figure 5 & Figure 6 &3,
Sur la figure 7 $\text{,}$ on a tracé le cercle de centre O et de \ldots & rayon 5 cm. & rayon 10 cm.  & diamètre 10 cm. &1%3
}
\\
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		A=u*(1,2);
		B=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		\end{Geometrie}
		\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,2);
		trace segment(A,C);
		trace segment(C,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1.5,3);
		A=u*(4,1.7);
		C=u*(2,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C ;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,1);
		C=u*(2,1.45);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,3u)}]
		pair A,B,C ;
		B=u*(0.5,0.5);
		A=u*(1,1);
		C=u*(2,2);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.lft(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 6}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule \hspace{0.01cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,B ;
		O=u*(2,2);
		B=u*(4,2);
		trace cercles(O,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(O,B);
		label.lft(btex O etex,O);
		label.urt(btex B etex,B);
		trace segment(O,B);
		trace appelation(O,B,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 7}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{center}
~~\\\\\\
\normalsize{}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser une règle pour tracer des segments et mesurer leur longueur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver ou d'identifier le milieu d'un segment. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   $5$ à $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de tracer un cercle avec mon compas connaissant son centre et son rayon. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $8$ à $11$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir les cercles et les disques.  & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $12$ à $14$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\footnotesize{}

\newpage
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure$5\text{,}$ on peut dire que : & $ED=\num{5.5}$ cm & $ED=\num{2.5}$ cm & $CD = \num{5.5} cm$  &2,%3
Sur la figure $1\text{,}$ les points $A\text{, }B\text{, }C \text{ et } D$ sont alignés. On peut affirmer que \ldots & $D \in [AB]$ & $C \notin [BD]$ & $D \in [AC]$ &1,%2
Le point $O$ est le milieu du segment $[RI]$ sur la(les) figure(s) \ldots & Figure $2$ &  Figure $3$ &  Figure $4$ &1,%
$\mathscr{C}$ est un cercle de centre $O$ et de rayon $\num{2.5}$ cm. Les points $A\text{, } H \text{ et } E$ sont des points de ce cercle et $A\text{, } O \text{ et } E$ sont alignés. On peut affirmer que : & $[OH]$ est un rayon de $\mathscr{C}$. & $[AE]$ est un diamètre de $\mathscr{C}$. & $O \in \mathscr{C}$ & 1,%2
En utilisant les informations données à la question $4\text{, }$on peut affirmer que :  & $OA = \num{2.5}$ cm & $OH < \num{2.5}$ cm & $AE = 5$ cm &1%3
}
\\
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,4.5u)}]
		pair A,B, C, D ;
		A=u*(1,0.25);
		B=u*(6,1.5);
		C=u*(2.5,0.625);
		D=u*(4.25,1.0625);
		trace droite(A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.ulft(btex C etex,C);
		label.ulft(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		I=u*(3,1);
		trace segment(R,I);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,I);
		O=milieu(R,I);
		pointe(O);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.urt(btex I etex,I);
		label.top(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		trace segment(R,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace marquesegment(R,O);
		I=milieu(R,O);
		pointe(I);
		trace Codelongueur(R,I,I,O,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.top(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage} \vrule\vrule
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair R,O,I ;
		R=u*(1,2);
		O=u*(3,1);
		I=rotation(R,O,45);
		trace segment(R,O);
		trace segment(R,I);
		trace segment(I,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(R,O);
		trace marquesegment(I,O);
		trace marquesegment(R,I);
		trace Codelongueur(R,O,O,I,2);
		label.ulft(btex R etex,R);
		label.lft(btex I etex,I);
		label.urt(btex O etex,O);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6u)}]
		pair C,E,D;
		C=u*(1,5);
		E=u*(3.7,3.65);
		D=u*(5.9,2.55);
		trace segment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace regle(C,D,1);
		trace marquesegment(E,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		trace marquesegment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
		label.urt(btex C etex,C);
		label.urt(btex E etex,E);
		label.urt(btex D etex,D);
	\end{Geometrie}
	\textbf{Figure 5}
\end{center}
\normalsize{}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=Euclide ($\approx -330\, ;\, \approx -275$), coltitle=black]
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=4.1cm]{Euclide.jpg}\\
		\textit{\footnotesize{Gravure du XVI\ieme\, siècle}}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
\textbf{Euclide}, dit aussi Euclide d'Alexandrie, a vécu aux alentours de l'an -300. C'est un mathématicien de la Grèce Antique. Nous avons très peu de renseignements sur sa vie. Il est surtout connu pour avoir posé les bases mathématiques en géométrie et en arithmétique dans son \oe uvre les \textit{\'Eléments}. Cet ouvrage a été édité de nombreuses fois dans plusieurs langues. Il est composé de 13 livres dont 10 portent uniquement sur la géométrie.\\
\\
Il a ainsi défini 5 axiomes (postulats) qui constituent la base de toute la géométrie. En voici deux qui définissent la notion de segment et de cercle. Les 3 autres seront abordés dans de futurs chapitres.\\
\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Axiomes d'Euclide, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \textbf{Axiome 1} : Un segment de droite peut être tracé en joignant deux points quelconques.
	\item \textbf{Axiome 3} : \'Etant donné un segment de droite quelconque, un cercle peut être tracé en prenant ce segment comme rayon et l'une de ses extrémités comme centre.
\end{itemize}
Euclide a également donné son nom à plusieurs termes mathématiques. On parle par exemple de géométrie euclidienne, de la division euclidienne ou de l'algorithme d'Euclide.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
\end{itemize}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Segments
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 1 - 4 - 6
	\item  \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Codage et milieu d'un segment
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 2 - 3 - 5 - 7
	\item  \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Cercles définition
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 9 - 10
	\item  \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Cercles  vocabulaire
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 8 - 11 - 12 - 13 - 14
	\item  \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 15 - 16 - 17 - 18 - 19 - 20 - 21
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

\setcounter{page}{4}
%\end{comment}

\end{document}
